# Barman


- http://docs.pgbarman.org/release/2.10/
- http://docs.pgbarman.org/release/2.10/#wal-archiving-via-archive_command
- https://severalnines.com/blog/using-barman-backup-postgresql-overview
- installazione avanzata con connesione ssh
- file di configurazione a `/etc/barman.conf`
- per connettersi al server sql occorre creare un utente "barman"
- per lo straming inlotre ne serve un altro chimamato "streaming_barman"


## Wal straming

Occorre installare postgresql anche sul server di backup per utilizzare questa funzione.


# Load Balancing

## Kubernates e Docker

- dimostrazione: https://www.youtube.com/watch?v=kOa_llowQ1c
-

